其實政治及國際關係係讀咩？？

d關係成日變

讀來客觀上係咪無用？

講得政治果d全部都叻人 蕭生 趙博果d咁

普通人讀完又唔會再跟進

算唔算真乞食科？

數學系d定律都唔會變呀

讀書唔係背一堆factual嘢，而係教背後的理論。
理論可以將factual嘢generalize，等你有框架去思考將來發展的事件。

至少自己去搵各大學Curriculum都唔搵就上嚟做伸手黨要讀得好IR都難

舉個例，如果一個小學生要研究井字過三關依個遊戲。
水平低嘅人可能會以為列曬所有可能性出嚟背曬佢，但係水平較高嘅人就會諗到井字過三關係一個只要大家都無行錯，就必定會打和的遊戲。

大學讀歷史、政治都唔係背一堆factual嘢，而係教你思考的方法。

樓主岩去讀ive

強如蕭生都睇唔透喎

咁預測將來本身係一件好難嘅事

其實你有冇諗過
如果真係讀多啲書就會可以準確咁預測局勢
咁啲大學教授呀博士仲教咩書 去買股票發達好過啦

大學教授不嬲比人笑書生

國際關係主要都係用一堆general嘅理論去解答一啲好大路嘅問題
例如兩個國家打仗通常有咩原因 點解又會有和平 點解會結盟
等等

咁通常都離唔開會用一啲例子去解答呢啲問題
舉個例 有個理論叫preventive war
即係國家A而家實力強過國家B
但係國家A覺得如果再等多十年八年國家B就會勁過自己
咁到時會唔夠打
咁不如立即打左先以免將來唔夠打
呢個理論可以解釋一戰德國點解要打
係因為覺得英法俄實力正不斷增強 好快自己會打唔過俄佬
所以先發制人

巴打你有無有讀theory of preventive war and the outbreak of WWI 我就黎考試，呢個會係範圍之一

但我睇返theory of preventive war，德國係一戰想打preventive war完全係因為俄國而唔係英法，而德國傾盡全力諗住可以憑藉將戰爭責任推畀俄羅斯以獲得國內支持去發動preventive war，所以係塞爾維亞暗殺奧匈帝國皇儲之後，又正值德國國力係1914年係頂峰，又咁岩俄羅斯主動general mobilization，咁就可以順水推舟諗住可以將責任推哂畀俄國，所以就揀左係1914年而唔係對上一次既巴爾幹半島危機發動戰爭，結果就變左大戰

樓主都係想大家講呢個世界讀文科出身中只有燒山先可以燈到咁勁 其他人全部都係垃圾

Yes, 呢個應該係最OG嘅睇法
我冇詳細讀唔知邊篇journal抄出黎的
我睇果篇有講埋triple entente但俄國應該係最正路解釋

如果巴打記得篇journal個名係咩既話可唔可以畀個名黎，攞黎溫書，下禮拜五考

Jack S. Levy & William Mulligan (2017) Shifting power, preventive logic, and the response of the target: Germany, Russia, and the First World War, Journal of Strategic Studies,
40:5, 731-769

睇p. 737

Nearly all historians agree that German leaders perceived that underlying trends in power favoured Russia and the Triple Entente over Germany and the Triple Alliance, that they were particularly worried about the planned expansion of the Russian army by 40% and the completion of Russia’s strategic railways in Poland by 1917, and that preventive logic was an influential factor in German decision-making in 1914.24 The emphasis on Germany’s deteriorating security situation and the need to deal with the threat sooner rather than later is shared both by those who argue that German decision-makers wanted a preventive war against Russia, and by those who argue that those decision-makers believed that a localised Austro-Serbian war in the Balkans would be sufficient to weaken and possibly break up the Entente and hence end the ‘encirclement’ of Germany

Thank you

IR好鳩難讀
利申：讀緊

係乞食科，你讀嗰陣就會發覺燒山嗰啲好低質好民粹主義。

呢科有啲theory理論嘅嘢，讀就係理解世界政治點樣reflect呢啲theory 理論

算吧啦，連登入面唔係個個明呢啲嘢